<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!DOCTYPE cards>

<cards>
    <card>
        <title>R moscia</title>
        <text>Parli per 5 minuti con la erre moscia. Ogni volta che vieni beccato a non farlo, bevi 2 sorsi.</text>
        <time>300</time>
    </card>
    <card>
        <title>Modi di dire</title>
        <text>Parli per 5 minuti solo tramite modi di dire. Se vieni beccato a non farlo, bevi 2 sorsi.</text>
        <time>300</time>
    </card>
    <card>
        <title>Ave Maria</title>
        <text>Recita le prime due parole dell'Ave Maria. Il giocatore alla tua destra prosegue con altre due parole. Chi sbaglia dedica 2 sorsi a Maria. Se nessuno sbaglia, tutti bevono 1 sorso per il bambin Gesù.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Il Vietnam non si dimentica</title>
        <text>La Guerra è appena iniziata. Scegli 2 soldati da portare con te. Per le prossime 5 carte, ognuno di voi beve 1 sorso extra.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>TIK TOK</title>
        <text>Crea una mossa di danza. Il giocatore alla tua destra ti imita e aggiunge una sua mossa. Si continua fino a quando il giro è completo. Il primo a sbagliare beve 2 sorsi.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>X Factor</title>
        <text>Chi pesca questa carta deve esibirsi in una performance canora (in singolo o in gruppo). Se la performance è soddisfacente, tutti bevono 2 sorsi.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Cascata time</title>
        <text>Tutti iniziano a bere. Quando la persona alla tua sinistra smette di bere puoi smettere pure tu (o continuare). Bisogna completare un giro. Si comincia da chi ha pescato.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Cascata time</title>
        <text>Tutti iniziano a bere. Quando la persona alla tua sinistra smette di bere puoi smettere pure tu (o continuare). Bisogna completare un giro. Si comincia da chi ha pescato.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Focus Junior - Storia</title>
        <text>A turno ognuno cita un personaggio storico del XX secolo. Chi non ne trova più beve 2 sorsi.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Focus Junior - Letteratura</title>
        <text>A turno ognuno cita un personaggio della letteratura italiana. Chi non ne trova più beve 2 sorsi.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Prurito al naso</title>
        <text>Chi pesca questa carta ha la possibilità per 4 turni di toccarsi il naso. L'ultimo che lo imita beve 2 sorsi. Il gesto del tocco deve essere continuo, affinché tutti possano notarlo.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Avanti un altro</title>
        <text>Chi pesca questa carta sceglie un concorrente. In 45 secondi deve dare la risposta sbagliata alle 6 domande che seguiranno. Se sbaglia, ricomincia da capo. Se riesce nell'impresa, il lettore delle domande beve 3 sorsi, o il contrario.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Muto</title>
        <text>Per 5 turni stai muto. Muto! Se parli bevi 1 sorso per ogni parola.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Prova a chiedermelo</title>
        <text>Scegli il tuo compagno. In 1 minuto di tempo, devi fargli indovinare le 5 parole che seguiranno, ovviamente senza usare le parole stesse. Se vincete, gli altri fanno tre sorsi, altrimenti li fate voi (a testa).</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Whisper Challenge</title>
        <text>Chi pesca la carta sceglie un compagno. Il compagno ascolta musica con il volume al massimo, mentre tu cerchi di fargli indovinare una frase a scelta. Se entro 1 minuto il compagno la indovina, distribuite 4 sorsi, altrimenti ne bevete 2 a testa.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Indovina chi</title>
        <text>Scegli un personaggio famoso. Gli altri a turno fanno una domanda, alla quale si può rispondere con SÌ o NO. Se la risposta è NO, chi ha posto la domanda beve 1 sorso. Se entro 2 minuti e mezzo il personaggio viene indovinato, beve 3 sorsi chi ha pescato la carta.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Would you rather...</title>
        <text>Far diventare il tuo soprannome Hitler o mangiare solamente tofu? La minoranza beve 1 sorso.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Città europee dalla A alla Z</title>
        <text>Nomina una città europea. Il giocatore alla tua destra nomina una città che inizia con la l'ultima lettera della tua città. Si compiono 2 giri. Chi sbaglia beve 2 sorsi. Massimo 5 secondi per ogni risposta.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>È per caso tempo di film?</title>
        <text>Chi pesca questa carta può scegliere tra 3 parole: Covid, piede o sbocchino. Si fa un giro. Ognuno deve sostituire una parola del titolo di un film con la parola scelta. Chi crea il titolo migliore può distribuire 4 sorsi.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Oh, ma ti ricordi...?</title>
        <text>C'è nostalgia nell'aria. Scegli qualcuno fra i giocatori e racconta il ricordo più ignorante che hai con lui/lei (se non ne trovi, cerca nel tuo cassetto dell'imbarazzo e racconta una tua avventura imbarazzante). A fine racconto tutti fanno 3 sorsi all'amicizia.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>È destino fraté</title>
        <text>Scegli un numero da 1 a 31. Il giocatore alla tua destra sceglie un numero da 1 a 12. Chi ha il compleanno prima della data scelta beve 2 sorsi. Se la data è il compleanno di qualcuno, shottino come regalo. E tanti auguri.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>BUFALA!</title>
        <text>Da ora si beve con la mano sinistra. Se vedete qualcuno sbagliare mano, urlategli BUFALA! per farglielo bere a fiato.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Bottle Flip Challenge</title>
        <text>Hai tre tentativi di lancio. Il numero di flip riusciti corrisponde al numero di sorsi distribuiti.
            1 bottle flip = 2 sorsi.
            2 bottle flip = 5 sorsi
            3 bottle flip = 10 sorsi</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Frasi versatili</title>
        <text>Chi pesca inizia dicendo una frase che si può usare sia in ambito sportivo che a letto. Chi non ne sa più o dice un "no sense", beve 2 sorsi.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Piccoli Brividi</title>
        <text>A turno, iniziando da chi ha pescato, citare una paura. Chi condivide quella paura beve 1 sorso.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Non ho mai</title>
        <text>Parte da te un giro di "non ho mai". Chi ha già fatto il "non ho mai" citato, beve 1 sorso.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Supereroi</title>
        <text>A turno, ognuno dice un superpotere che vorrebbe avere. Chi pensa che il superpotere spacchi, beve 2 sorsi.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>In quale epoca storica avresti voluto vivere?</title>
        <text>"Vorrei aver vissuto nel 1942, per vivere la seconda guerra mondiale". Così rispose Miss Italia 2015. E tu? Si fa il giro e se ti piace la risposta di qualcun'altro, bevi 1 sorso.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>A cena con...</title>
        <text>Con che personaggio famoso ti piacerebbe andare a cena? A giro ognuno dice la sua. Se condividi la scelta di qualcun'altro, bevi 1 sorso.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Mix letale</title>
        <text>Puoi scegliere una vittima che dovrà sorbirsi un mix preparato da te (massimo 2 bevande). Se lo sfidante rifiuta il mix, deve comunque farsi uno shot semplice, scelto dal bartender. Se lo sfidante beve il mix, il bartender beve uno shot semplice, scelto dallo sfidante. Se una persona esterna inetrviene e beve il mix, anche il bartender lo dovrà bere.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Shot Time</title>
        <text>Mi spiace soci, è ora di uno shottino. Scegli 3 compagni che berranno con te.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Shot Time</title>
        <text>Mi spiace soci, è ora di uno shottino. Scegli 3 compagni che berranno con te.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Non è mai troppo tardi</title>
        <text>Quando eri bambino, cosa volevi diventare in futuro, e perché proprio un astronauta? A turno, ognuno dice la sua e alla fine tutti bevono 2 sorsi, in onore dell'infanzia.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Il primo che ride...</title>
        <text>Scegli il tuo avversario. Testa a testa, niente contatto fisico, niente comunicazione, chi ride beve 3 sorsi. Voglio un incontro pulito.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Il primo che ride...</title>
        <text>Scegli il tuo avversario. Testa a testa, niente contatto fisico, niente comunicazione, chi ride beve 3 sorsi. Voglio un incontro pulito.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Il senso della vita</title>
        <text>Se devi racchiudere il senso della vita in tre parole, quali sceglieresti? A turno ognuno nomina le sue 3 parole e le spiega. Chi è d'accordo con ciò che viene detto, beve 1 sorso.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>La scatola dei ricordi</title>
        <text>Cosa diresti al te stesso del passato? A ruota libera ognuno dice la sua. Ognuno beve 1 sorso, salute alla vita!</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Scacciapensieri</title>
        <text>Il tuo cartone animato preferito da bambino? A turno, ognuno dice il proprio. Ad ogni cartone citato, chi lo guardava beve 1 sorso.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Freud in</title>
        <text>Svela una tua fantasia sessuale. Scegli altri due fortunelli che dovranno svelare la loro. Le persone che non vengono scelte invece, si bevono 2 sorsi.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Lotta fra i sessi</title>
        <text>Ci sono più ragazze o ragazzi nel gruppo? Beve la minoranza. In caso di pareggio, bevono tutti.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Ouch, questa faceva male</title>
        <text>A turno, ognuno dice una cosa che fa davvero male. Chi è d'accordo, beve 1 sorso.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Medusa</title>
        <text>Per 5 minuti, se guardi qualcuno e lui/lei ricambia, quella persona beve 1 sorso.</text>
        <time>300</time>
    </card>
    <card>
        <title>Vacanza da sogno</title>
        <text>Dove andresti per la tua vacanza da sogno? A giro, ognuno racconta la propria. Se la vacanza di qualcun'altro ti ispira, bevi 1 sorso.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>E tu per chi stai?</title>
        <text>Coop, Migros, Denner, Aldi, Esselunga, ..., da che parte state? Le minoranze sono sempre discriminate in questo gioco, perciò stavolta beve la maggioranza. In caso di pareggio, le scelte pareggianti bevono.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Metodi di approccio</title>
        <text>Meglio un approccio social o di persona? La minoranza beve.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Money!</title>
        <text>Hai 10'000 franchi da spendere in una giornata. Come li spenderesti? Scegli altre 2 perone che esporranno le proprie idee. Alla fine, tutti fanno 2 sorsi in onore dei paguri.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Lo faresti per 1000 franchi?</title>
        <text>Beve la minoranza per ogni domanda.
            -Farti un tatuaggio scelto da un amico/a.
            -Partecipare una settimana a Pomeriggio Cinque come spettatore.
            -Mangiare vegano per 3 mesi e 4 giorni.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Facciamo dell'ironia</title>
        <text>Pro black humour o "su certi argomenti non bisognerebbe scherzare!"? Beve la minoranza. In caso di pareggio, tutti brindano.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Festival del cinema di Cannes</title>
        <text>A turno ognuno dice qual è il suo film preferito. Chi ha visto il film beve 1 sorso.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>The greatest hit</title>
        <text>A turno ognuno nomina la canzone che meglio descrive la propria vita. Un brindisi ai cugini di campagna.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Teletrasporto</title>
        <text>Puoi usare il teletrasporto e trasferirti ovunque tu voglia, con chi preferisci. Ognuno dice la sua. Alzate i calici per tutti gli Abra nel mondo e bevete tutti 2 sorsi.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Ué vegio</title>
        <text>Per 5 minuti tu sarai il vegio/la vegia. Dovrai imitare nelle movenze e nel parlato un végett. Se ti dimentichi di farlo, bevi 1 sorso.</text>
        <time>300</time>
    </card>
    <card>
        <title>Tutte le perone...</title>
        <text>...più giovani di chi ha pescato, bevono 2 sorsi.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Happy Hour</title>
        <text>Se ti fai uno shot, puoi donare uno shot a 4 altri partecipanti. Questo lo offre la casa.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Happy Hour</title>
        <text>Se ti fai uno shot, puoi donare uno shot a 4 altri partecipanti. Questo lo offre la casa.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Classicone</title>
        <text>Té alla pesca o té al limone? Beve la minoranza.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Tutte le persone...</title>
        <text>...che si sono rotte un osso nella vita, bevono 2 sorsi in onore della sanità.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Jukebox</title>
        <text>Pensa ad una canzone famosa e riproducila senza usare le parole, bensì imitando il verso di un animale. Chi azzecca il titolo può donare 4 sorsi.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Jukebox</title>
        <text>Pensa ad una canzone famosa e riproducila senza usare le parole, bensì imitando il verso di un animale. Chi azzecca il titolo può donare 4 sorsi.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Mi chiamo Bond, Massimiliano Bond</title>
        <text>Fino alla fine del gioco, se vuoi chiamare un altro sfidante devi chiamarlo con un nomignolo. Il distratto che si dimentica di chiamarlo con il nomignolo, beve 2 sorsi.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Il più grande male dell'umanità è...</title>
        <text>A turno, ognuno dice qual è secondo lui/lei il piû grande problema dell'umanitâ. Chi condivide quanto detto beve 1 sorso.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Tutte le persone...</title>
        <text>...che hanno il giorno del compleanno pari, bevono 1 sorso.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Cappellino</title>
        <text>Le persone che indossano un cappellino o un berretto bevono un sorso.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>La prima cosa che guardi</title>
        <text>La prima cosa che guardi in un(a) ragazzo/a? A turno ognuno dice la sua. Se sei d'accordo con qualcun'altro bevi 1 sorso.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Obbligo o verità</title>
        <text>Puoi scagliare un "Obbligo o verità" ad un altro concorrente. Tutti, tranne la/o sfidata/o, bevono un sorso.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Obbligo o verità</title>
        <text>Puoi scagliare un "Obbligo o verità" ad un altro concorrente. Tutti, tranne la/o sfidata/o, bevono un sorso.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Ah, il cambiamento</title>
        <text>Cosa vorresti cambiare nella tua vita? A turno ognuno dice la sua (non si è obbligati). Tutti bevono 1 sorso.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Il gallo</title>
        <text>Per 5 minuti, ogni volta che parli, mettere nella tua frase almeno un "Chicchirichì". Se ti dimentichi e vieni richiamato, bevi 1 sorso.</text>
        <time>300</time>
    </card>
    <card>
        <title>Sarabanda</title>
        <text>Scegli una canzone da far ascoltare agli altri. Chi indovina titolo e interprete, può distribuire 3 sorsi.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>Momento imbarazzante</title>
        <text>A ruota libera, chi racconta un momento imbarazzante della propria vita, può distribuire 2 sorsi.</text>
        <time>0</time>
    </card>
    <card>
        <title>La casa de papel</title>
        <text>Scegli 4 persone del gruppo che porteresti con te per una rapina in banca. Specifica il motivo/il ruolo nella rapina e il loro nome d'arte. I rapinatori bevono 1 sorso come brindisi al piano.</text>
        <time>0</time>
    </card>
</cards>